# Russian / Русский

### Генерация экзаменационных билетов

Программа позволяет составить экзаменационные билеты из случайно выбранных вариантов вопросов, содержащих текст и изображения.

Программа читает текстовые файлы в кодировке UTF-8 без маркера последовательности байтов. (Блокнот Windows сохраняет файлы в этой кодировке с маркером. Обойти это можно, оставив первую строку пустой.)

### Требуемые действия на примере *Samples\Java-технологии*

#### 1. Шаблон генерации

Шаблон - текстовый документ с ключевыми словами.

*EMGenerate-Paper* задаёт место, в которое будет подставлен сгенерированный текст. Шаблон *Paper* будет использован заданное в программе количество раз.

![Изображение позиции вставки сгенерированного текста](https://bitbucket.org/yury-shafran/exammixer/raw/1efcfc81ccab1352408724bcc8765dbedaf2a09a/Docs/Sample-Java/ru-EMGenerate.png)

Содержимое шаблона ограничивается ключевыми словами *EMTemplate-Begin-A* и *EMTemlate-End-A*, где *A* - имя шаблона (разрешаются буквы и цифры). Внутри шаблона, используемого для многократной генерации, можно использовать ключевое слово *EMIndex*, вместо которого будет подставлен порядковый номер.

![Изображение шаблона](https://bitbucket.org/yury-shafran/exammixer/raw/1efcfc81ccab1352408724bcc8765dbedaf2a09a/Docs/Sample-Java/ru-EMTemplate.png)

Позицию для подстановки варианта вопроса задаёт ключевое слово *EMRandom-A*, где *A* - идентификатор вопроса (разрешаются буквы и цифры). Вместо указанного ключевого слова в выходном файле будут расположены текст и изображения одного из вариантов вопроса *A*. 

![Изображение позиции вставки случайного варианта вопроса](https://bitbucket.org/yury-shafran/exammixer/raw/1efcfc81ccab1352408724bcc8765dbedaf2a09a/Docs/Sample-Java/ru-EMRandom.png)

Специальные шаблоны *TextLine* и *Image* используются для вывода одной строки текста и одного изображения соответственно.

![Изображение специальных шаблонов](https://bitbucket.org/yury-shafran/exammixer/raw/390d43b493c1ddf55f086d986b2d0d1672d109c8/Docs/Sample-Java/ru-TextLine-Image.png)

#### 2. Варианты текста и изображений

Текст вопросов может размещаться в одном или нескольких файлах. Перед текстом варианта вопроса должен располагаться идентификатор вида "*-А-Б*", где *А* - идентификатор вопроса, *Б* - идентификатор варианта вопроса (разрешаются буквы и цифры). Идентификатор варианта вопроса *Default* задаёт общую для всех вариантов часть. При его наличии последовательность вывода будет следующей: общий текст, специальный текст, общие изображения, специальные изображения. Пустая строка в конце текста варианта вопроса игнорируется.

![Изображение текста вопросов](https://bitbucket.org/yury-shafran/exammixer/raw/390d43b493c1ddf55f086d986b2d0d1672d109c8/Docs/Sample-Java/ru-Text.png)

В вопросы могут быть добавлены изображения, содержащие в имени файла идентификаторы вида "*А-Б*", где *А* - идентификатор вопроса, *Б* - идентификатор варианта вопроса.

![Изображение изображений](https://bitbucket.org/yury-shafran/exammixer/raw/390d43b493c1ddf55f086d986b2d0d1672d109c8/Docs/Sample-Java/ru-Images.png)

#### 3. Интерфейс программы

В папке Executable расположен исполняемый файл программы [ExamMixer.jar](https://bitbucket.org/yury-shafran/exammixer/raw/ca4410657b4d68ce4f95bf1a6cfb0b04815f9218/Executable/ExamMixer.jar) (для его работы потребуется [Java SE Runtime Environment](http://www.example.com/http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html) 9 или новее).

![Изображение интерфейса программы](https://bitbucket.org/yury-shafran/exammixer/raw/390d43b493c1ddf55f086d986b2d0d1672d109c8/Docs/Sample-Java/ru-Text-Loaded.png)

Для загрузки текста и изображений для вариантов вопросов используются соответствующие кнопки "*Из файлов*" и "*Из папки*" (будут обработаны все файлы в папке и подпапках).

Кнопкой "*Очистить*" можно стереть загруженные текст и изображения.
Загрузка шаблона удаляет старый шаблон.

На вкладке "*Журнал*" выводятся результаты обработки отдельных файлов.
Вкладка "*Варианты вопросов*" демонстрирует загруженные варианты.

Кнопка "*Составить*" генерирует заданное количество билетов в выбранный после её нажатия файл.

#### 4. Пример подстановки

В шаблоне билета *Paper* есть позиция для вопроса *Практика*, для которого есть общий (*Default*) текст и специальные изображения *А-Й*. Каждая строка текста будет подставлена в выходной файл согласно шаблону *TextLine*, а каждое изображение - по шаблону *Image*.

![Изображение Практика в результате](https://bitbucket.org/yury-shafran/exammixer/raw/1efcfc81ccab1352408724bcc8765dbedaf2a09a/Docs/Sample-Java/ru-Output-%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0.png)